<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="https://krahser.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://krahser.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-12-01T11:35:11+08:00</updated><id>https://krahser.github.io/</id><title type="html">VAM</title><subtitle>El gran ensayo de encontrar, la eternidad. ( Divididos )</subtitle><entry><title type="html">Semana de estiramiento</title><link href="https://krahser.github.io/blog/stretching/" rel="alternate" type="text/html" title="Semana de estiramiento" /><published>2016-12-01T00:00:00+08:00</published><updated>2016-12-01T00:00:00+08:00</updated><id>https://krahser.github.io/blog/stretching</id><content type="html" xml:base="https://krahser.github.io/blog/stretching/">&lt;p&gt;Las semanas de entrenamiento, siempre son guiadas por distintos instructores. El instructor de la semana pasada, más exigente que lo que habiamos visto hasta ahora. Comenzó a ayudarnos con la elongación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se si lo mencione antes, pero no soy una persona flexible para nada. A si que tuve la gracia de recibir ayuda, lo cuál me dejó la enseñanza de que una ayuda no simpre es libre de dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenzamos realizando un estiramiento donde las piernas se abren en 180 grados, es decir, una pierna delante y la otra atras, tratando de mantener el torso lo más perpendicular al techo. Este estiramiento, para mi es muy difícil, no solo por el estiramiento, sino que mi condicion, no me permite pasar la rodilla de atras, es decir, mi rodilla sostiene el peso de mi cuerpo, lo que se siente mal. Aún asi, este estiramiento, paso solo a mi voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego el segundo estiramiento se trato de abrir las piernas en 180 grados, pero laterales al cuerpo, creo que la distancia de mi cintura, hasta el piso es más o menos de 40 centimetros. Por lo que el entrenador se acerco, y comenzó la fiesta de sensaciones…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para realizar el estiramiento, el entrenador se posiciono detras mio, para mantener mi columna estirada, y no permitirme quebrar la cadera hacia atras, esto elevo mi distancia al piso quizas a 45 centimetros, pero me mostro que estaba haciendo mal el ejercicio. De muchas personas que vi realizarlo, es normal intentar reposar el torso hacia adelante, y asi relajar el peso y tratar de estirar. Pero bueno, este no era el caso, ademas, para evitar justamente este reposo, sujeto mis brazos, y comenzo a abrir más y más mis piernas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera clase que intento realizarme esta practica, no me la banque, por lo que me safe de los brazos y me tire al piso, me golpee la rodilla y el mismo entrenador se preocupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el segundo intento intente ser más corajudo y bancarla. Comencé a sentir mucho dolor en las caderas, pero esta consiente de aguantarla, por fin comenzó la cuenta hasta 10, solo son 10 segundos, no parece nada, ¿no? Si bien el dolor es constante, al llegar a los 5 segundos, me estiro aún más las piernas, lo cual me desprendio tantas emociones, que no sabia si llorar, gritar, reirme o cagarme ensima, pero seguí con mi idea de bancarla.
Es raro pensar en el dolor, cuando algo te duele, y encontras algo que duele aún más no se superponen, solo que se siente el de mayor intensidad. Entre una mezcla de: ‘aaaah’, respiros, ‘wait, wait’, ‘stop, stop’ se cumplieron los 10 segundos, y ahora era casi imposible recomponer mi postura, por lo que el entrenador me ayudo a pararme. Estuve al menos 3 minutos hasta animarme a dar 1 paso sentia mi cadera muy diferente, sobre todo el lado izquierdo, y me costaba mantener el equilibrio, me temblaban las piernas y no sabia que carajo quería…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de esta clase, tuve un día de no sentir otros dolores, hasta la noche, donde casi no pude dormir por como sentia mis piernas y esa pequeña puntada en las caderas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aún restaban al menos 3 dias, lo que significan 6 sesiones de entrenamiento. Era muy probable de que volvamos a realizar esta práctica. Por lo que tuve distintos vaivenes psicologios, desde la garantia de saber que es lo que necesito para mejorar mi cuerpo, hasta miedo, por el dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el día número 2 se volvió a repetir el ejercicio, simpre tratando de dejar lo mejor de mi, intente realizar el estiramiento unas cuantas veces, hasta que despues de un rato, se acerco el entrenador. Esta vez estuve un poco menos tolerante al dolor, quzás porque todavía tenía secuelas del segundo intento. Pero el comienzo fué distinto, el propuso que yo lleve la cuenta. Sin ser abusador comenzé a contar despacio, con mucho dolor, pero conciente de que era por corregir mi fisonomia. Cuando mi cuenta llego a 5, volvió a extender mis piernas y casi que se me pianto un lágrimon, consiente inconcientemente comenzé a contar más rápido, y a utilizar mi otra pierna para contrarestar el estiramiento. Hice un poco de trampa. Pero no me arrepiento, llegaron los 10 y me resulto más fácil recuperar mi postura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada semana en caso de que no llueva, finaliza con una demostración ante shifu. En esta semana, cuando realizaba el entrenamiento, comenzé a sentir dolor en la cadera derecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora estamos de descanso, y si bien siento los dolores, estoy de reposo, con el deseo de estar recuperado, para volver a encarar una nueva semana.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Las semanas de entrenamiento, siempre son guiadas por distintos instructores. El instructor de la semana pasada, más exigente que lo que habiamos visto hasta ahora. Comenzó a ayudarnos con la elongación.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://krahser.github.io{&quot;feature&quot;=&gt;nil}" /></entry><entry><title type="html">¿Por dónde empiezo?</title><link href="https://krahser.github.io/blog/let's-start/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Por dónde empiezo?" /><published>2016-11-24T00:00:00+08:00</published><updated>2016-11-24T00:00:00+08:00</updated><id>https://krahser.github.io/blog/let's-start</id><content type="html" xml:base="https://krahser.github.io/blog/let's-start/">&lt;p&gt;Muchas veces siento que necesito realizar un cambio en mi vida, o que simplemente quiero aprender algo nuevo. Si el objetivo es claro, seguramente el camino será más agradable. Si no lo es, es bueno saber por donde empezar…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya paso un mes de entrenamiento, casi sin darnos cuenta. ¿Está es una buena señal? o ¿Simplemente la edad hace parecer los días más cortos? Sin importar eso, siempre trato de aprender algo, y dejo en un segundo plano la práctica o el ejercicio de lo que ya aprendí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acá, en la escuela, es muy común escuchar a nuestro entrenador decir, “memorize”, “more practice”, y una frase celebre, ¨Don’t forget¨.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mejor forma de no olvidar es la practica. Nada nuevo, ¿no?. Solo hay que hacerse el habito de practicar todos los días.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Muchas veces siento que necesito realizar un cambio en mi vida, o que simplemente quiero aprender algo nuevo. Si el objetivo es claro, seguramente el camino será más agradable. Si no lo es, es bueno saber por donde empezar…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://krahser.github.io{&quot;feature&quot;=&gt;nil}" /></entry><entry><title type="html">Hola mundo</title><link href="https://krahser.github.io/blog/hello-world/" rel="alternate" type="text/html" title="Hola mundo" /><published>2016-11-20T00:00:00+08:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+08:00</updated><id>https://krahser.github.io/blog/hello-world</id><content type="html" xml:base="https://krahser.github.io/blog/hello-world/">&lt;p&gt;Para mi, es una tarea difícil la de escribir. Esté es el séptimo intento de comenzar con un blog, pero
esta vez planeo hacerlo con mas experiencia, siendo paciente y consciente de que quien no lo intenta, no lo consigue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tres semanas que estamos con mi compañera de vida en Wudang. De a poco vamos entendiendo y encontrando los momentos para poder 
dedicarle más tiempo a otras actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi caso, después de la primer semana me embarque a estudiar Chino. Comenzamos con pronunciación, luego aprendimos pin-yin 
para poder leer pronunciación, y ahora estamos comenzando con caracteres. Es bastante difícil recordar, 
ya que muchas silabas son iguales y cambian en el tono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya se termino el tiempo que podía dedicarle a la escritura, será hasta prontoo…&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Para mi, es una tarea difícil la de escribir. Esté es el séptimo intento de comenzar con un blog, pero
esta vez planeo hacerlo con mas experiencia, siendo paciente y consciente de que quien no lo intenta, no lo consigue.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://krahser.github.io{&quot;feature&quot;=&gt;nil}" /></entry></feed>
